假外資 「淘寶台灣」恐禁用

繼經濟部和NCC聯手祭出「愛奇藝」條款後，現在阿里巴巴旗下的「淘寶台灣」也被盯上！淘寶台灣雖然是以「英商」克雷達品牌方式代理來台，但是各界質疑聲浪沒停過，尤其遭質疑是假藉外資名義，但背後仍是由中方操控，現在傳出經濟部最快本周就會裁決，一旦認定淘寶是中資，將禁止在台灣經營電商。

其實淘寶台灣一直存在四大疑點，包含假外資真中資、背後大股東阿里巴巴又受到中國嚴格控制、重金補貼要打垮台灣本土電商以及資安問題等四大疑慮，資安專家也分析，雖然業者強調淘寶台灣的註冊用戶資料沒有外洩疑慮，但一般消費者根本無從驗證背後平台是否與中國淘寶為同一個，加上電商平台涉及金流問題，不過一旦淘寶台灣被禁止，目前有簽約的台灣商家恐怕也面臨被下架的問題！

學印度咁玩啦

下個到日本啦

hip hip hurray,屌死淘寶